\section{Giới thiệu}
$\indent$
Tiền mã hóa phi tập trung(decentralized cryptocurrency) là một tài sản kỹ thuật số(digital asset) sử dụng hệ thống mã hóa chung(cryptography systems collectively) để bảo đảm tính riêng tư và tính toàn vẹn mà không cần sự can thiệp của bên thứ ba. Tất cả các giao dịch trong hệ thống được đăng kí trên một cuốn sổ cái(ledger) gọi là blockchain, nó được cấu thành tuần tự từ các block. Và mỗi block chứa một số lượng giao dịch không đổi(unfixed number of transactions) và một mã băm(hash) của block trước, vì thế các giao dịch trong blockchain không thể bị thay đổi (immutable) và hợp lệ(valid). Một ví dụ quan trọng của loại tiền mã hóa này là Bitcoin, được giới thiệu năm 2008 và hiện tại có hơn 141 tỉ USD trên thị trường tiền mã hóa, với trung bình 229 ngàn giao dịch mỗi ngày và khoảng 183.89GB lưu trữ.\par

Bitcoin là một hệ thống blockchain dùng cho giao dịch, sử dụng mô hình dựa vào tài khoản(account-based model) để quản lý số dư tiền mã hóa. Chúng dùng các đầu ra của giao dịch để chi trả cho các đầu vào của giao dịch mới. Bất kì đầu ra giao dịch không là đầu vào của bất kì giao dịch nào thì được gọi là đầu ra giao dịch chưa từng chi tiêu (Unspent Transaction Output-UTXO). Số dư ví của bạn là tổng của tất cả các UTXO được gửi cho bạn. Khi một người dùng dùng tiền của người đó để giao dịch với một người khác, một giao dịch được sinh ra bởi việc chọn các UTXO của người đó làm đầu vào, và tạo các UTXO mới là đầu ra cho người nhận. Có thể thấy, chiến lược lựa chọn UTXO cho giao dịch đóng một vai trò thiết yếu trong quản lý số dư tiền mã hóa của tử ví điện tử. Một chiến lược lựa chọn UTXO tối ưu hóa phải đáp ứng các ràng buộc cứng và mục tiêu thiết yếu của ba nhóm chính là người dùng, cộng đồng và thợ mỏ(miners).

\begin{itemize}
    \item Cộng đồng, kích thước tập UTXO lớn trở thành một vấn đề nghiêm trọng bởi vì nó làm giảm hiệu suất xử lý giao dịch và tăng cao chi phí sử dụng bộ nhớ.
    \item Người dùng muốn tạo ra một giao dịch có chi phí thấp và đảm bảo sự riêng tư cho các hành vi của họ.
    \item Thợ mỏ tập trung vào các giao dịch khai thác có phí cao nhất có thể.
\end{itemize}

% TODO : Dẫn lược các section tiếp theo


